同香港警察對立無意思

【阿sir做野唔洗議員教？】 #我就教你睇警察通例

今日中午一班警察瘋狂喺添馬公園check人身份證、搜身，其中絕大部份便衣都無配帶委任證。自稱「呢度我最大」嘅陳警司更口出狂言，話自己話佢係警察就係，無需符合《警察通例》第20章：「行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證」。陳警司唔熟書，就麻煩你再返學堂讀讀《警察通例》，事實上巿民提出要求，連軍裝警務人員都要出示委任證！

而當時所有便衣都完全唔配合，問極都唔出示委任證，咁樣巿民點知呢班人有無冒警？亦無法以警員號碼投訴警察濫權。當然我就有呢位陳警司全名，已經即時向監警會作出投訴，你自己諗定點同board解釋啦！

#陳警司話著件衫有個Police字就係
#相信佢都唔識有個意大利牌子叫POLICE
#著佢地牌子一定全部都係香港警察啦

尹兆堅 Andrew Wan合力夾攻 (y)
部份影片來源：香港電台視像新聞 RTHK VNEWS

問下1:14分個冒警
到底識唔識講廣東話 識唔識聽廣東話

佢地係唔係香港警察 大家心中有數啦
敵人只有一個

任達華表示：咁我係咪警察??

屌佢老無著住衫就係
我著住套cosplay去遊行啦

屌你啦香港警察 殘暴行為比比皆是
香港警隊內部風氣早已經係咁既樣
14年早已睇到淪為政治風氣既警隊
仲有乜好講 黑警休班警屢屢犯案係咪又唔撚記得？
佢地做事咩態度又唔記得
平日見有事就唔想做急急close file
到有示威 一個二個急撚住開槍呀
香港公安

執著無用，歷史上無咩兵會倒戈，有良心好仔唔當差。

有聲

食卡士蘭啦，玩幾夜都得！

5.如何辨認警務人員之身份/警察委任證之真偽？

警務人員在以下情況須出示警察委任證：

便衣警務人員：在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。

軍裝警務人員：一般無須主動出示警察委任證，但如市民提出要求，他們亦須出示委任證，除非情況不容許，或要求不合理。

當警務人員出示委任證，只須向提出要求的市民展示委任證，而不可將委任證轉交任何市民查閱。 如市民對警務人員身份或委任證存有懷疑，可立即聯絡就近警署 查詢。
警察委任證特徵如下：

正面印有(包括中英文) ：
香港警察、
彩色警徽、
警務人員姓名、職級、僱員號碼、
相片，另有香港警察及HONG KONG POLICE 字眼的鐳射標記。

背面印有以下聲明：「本證持有人是經正式委任的香港警察，其相片及資料載於背面。」

(有關警察委任證之警訊片段– (冒警騙案))

夠疆你咪試囉

對唔住，我係差人

[呼籲]發覺好多黑警del晒自己fb passing out啲相